光頭劉Sir是林鄭最大威脅 - 曾志豪

光頭劉Sir是林鄭最大威脅 - 曾志豪

《蘋果日報》截圖

香港最有權勢的兩個警察，一個叫員佐級林志偉，一個就是光頭劉Sir。

光頭劉Sir似是香港警察駐京發言人，又似是香港的太上皇，指點江山，拳打司法，腳踢林鄭。之前批評裁判官縱容偏幫暴徒，畢竟祖國不搞司法獨立，法律只是玩具，光頭劉Sir批評法官，也算是緊跟中央國策。

但後來光頭劉Sir心雄了，就像水炮車的藍色水柱，甚麼都射，劉Sir居然直接開名狠批特區政府的決策，指責劉江華林鄭和示威者包括勇武深度對話，表示不能理解，還反問自己日後怎麼執法？真是誰大誰惡誰正確嗎？

這個微博批評特首的帖文一出，得到內地網民熱烈支持，網民不單批評暴徒，更表示對林鄭失望，覺得林鄭政府舉旗不定、立場不穩、向暴力示弱，然後一連串表示「心疼香港警察」、「林鄭政府沒有給予香港警察足夠支持」、「這種政府的表現，建議香港警察集體放假一個月」。

這就是光頭劉Sir，踩過界了，觸碰紅線了。紅線是甚麼？文官的政治決策，幾時輪到你武官說三道四？難道林鄭要與青年同行，又要得你劉Sir批准過目，「係咪與暴徒同行？我點執法？」如果用共產黨阿爺術語，一向是「黨指揮槍」，幾時輪到槍向黨要挾批評提意見？你幾時見過解放軍站出來公開批評北京對台政策不符合軍方心水？

光頭劉Sir一朝得志，忘記了自己只是政治鬥爭的一着棋，北京希望支持警察來打壓香港的反對聲音，煽動國內民族主義情緒，強化同胞對「港獨」的憎恨，最終還是要「有利管治」。

但光頭劉Sir破壞管治，唱反調落特首面。阿爺要香港各界支持特首依法施政，光頭劉Sir卻是反對林鄭的施政。這真是正式錄用的香港警察嗎？

光頭劉Sir就像台灣黃安，是統戰示範單位，這些人為了表示祖國知遇之恩，往往言論寧左勿右，愈講愈激。但過期即棄，特別當你變成尾大不掉的政治包袱。

清真寺事件，北京應該知道，警察作為鎮壓工具，起不了作用，反而更添麻煩。下一屆政府，難道還會容許他們威脅自己嗎？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

支持光頭劉總統

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

推

有讀書就唔會做低級警犬啦

冇咩讀過書係咁上下啦
唔識分身份地位

其實佢仲知唔知自己本身係咩職業

佢番工第一日宣誓既說話放咗響邊

唔明光頭劉明明係葵芳比人打到仆街可以咁紅